<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-01-05T16:13:18+00:00</updated><id>/</id><title type="html">Aqui na Irlanda Blog</title><subtitle>Bem Vindo Aqui na Irlanda!</subtitle><entry><title type="html">Como é morar na Irlanda</title><link href="/como-%C3%A9-morar-na-irlanda" rel="alternate" type="text/html" title="Como é morar na Irlanda" /><published>2020-01-04T10:18:00+00:00</published><updated>2020-01-04T10:18:00+00:00</updated><id>/como-%C3%A9-morar-na-irlanda</id><content type="html" xml:base="/como-%C3%A9-morar-na-irlanda">&lt;p&gt;Como é morar na Irlanda? Essa é uma das primeiras coisas que me perguntam quando falamos que moramos Aqui na Irlanda. Mas como é essa experiência de morar num lugar tão diferente daquele que você veio? É melhor?  É pior? Vem comigo que eu te conto um pouco mais.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-é-morar-na-irlanda-nossa-experiência&quot;&gt;Como é morar na Irlanda? Nossa Experiência!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse quase 3 anos morando aqui já vimos muita gente vir, ficar um tempo e partir. Não é que a Irlanda não seja um país bom para se viver, porque de fato ela é um país maravilhoso, mas é apenas diferente do que muitos idealizam antes de chegar aqui. Então, se preparar emocionalmente e financeiramente para essa mudança é fundamental antes de fazer as malas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomar a decisão de vir Morar na Irlanda é tomar um caminho difícil, e diferente de que todos acham que é muito fácil vir para trabalhar como estudante (que no fundo é muito difícil e sofrido) e que você vai encontrar seu emprego dos sonhos, e conseguir uma permissão de trabalho logo na primeira semana chegando aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso não acontece com todas as pessoas, infelizmente os vistos de trabalho estão cada vez mais difíceis de conseguir, e com sorte algumas áreas ainda conseguem vistos patrocinados de empresas, o stamp 1 critical skills para áreas com necessidade de mão de obra qualificada, como áreas de Tecnologia e Engenharia, mas o Inglês precisa estar na ponta língua e um currículo com uma boa experiência de trabalho anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece algo simples ao dizer que vindo para Irlanda é mais fácil conseguir uma vaga na sua área, mas a verdade é que sem a cidadania européia tudo é muito mais difícil e trabalhoso, os processos de contratação são mais longos podendo extender-se por meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No final todo mundo precisa vir e pagar contas, e se preparar para imprevistos. Então morar na Irlanda pode ser complicado ao início para quem quer se estabelecer no país e em sua área de atuação. Mas aqui conto um pouco como foi nossa experiência chegando na Ilha Esmeralda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;morar-na-irlanda-como-estudante&quot;&gt;Morar na Irlanda como Estudante&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diferente do que muitos pensam, nós também viemos como estudantes para Irlanda. Chegamos aqui com quatro malas e muitos sonhos. Sonhos de recomeçar uma nova vida, vendemos todos os bens que tínhamos no Brasil, deixamos famílias e amigos, deixamos um trabalho bem remunerado, e com ele uma vida estável e confortável por lá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre sonhei que poderia ir muito mais além de onde estava, queria mais desafios e também mais oportunidades de crescer, e a possibilidade de aprimorar o Inglês com certeza sempre esteve na minha lista. Com todas as oportunidades que já apareciam pelo Linkedin para meu marido, decidimos que Irlanda seria um bom lugar para começar. Em Outubro de 2016 fechamos com a agência de Intercâmbio, e depois de tudo assinado não teria mais volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E assim foi, em Abril de 2017 partimos com nossas malas, com todas as parcelas do intercambio pagas, com tudo vendido no Brasil, e com uma poupança que nos permitiria ficar até final de 2017 mesmo não conseguindo nada até lá. Na época era preciso comprovar uma quantia significativa por pessoa, mas você não deve vir apenas com aquela quantia, até porque ao alugar um quarto ou apartamento na Irlanda você sempre precisa se preparar para o depósito, então sabendo disso viemos preparados para esses custos extras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros meses como estudantes não foram fáceis, talvez tenham sido os meses mais difíceis da nossas vidas na Irlanda. Estávamos preparados emocionalmente para mudanças, mas não para um downgrade. E quando você se aventura depois dos 30 tudo vem como uma explosão de emoções e ansiedade. Eu ainda mantinha um contrato de trabalho com o Brasil que nos permitia ainda mais  tranquilidade, mas ainda assim o fato de ter que ir a aulas de Inglês, se acostumar com todas as mudanças, dividir casa com outras pessoas,  ficar longe da família, tudo isso era muitas coisas de uma vez só.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensamos em desistir várias vezes no período de apenas 3 meses como Estudantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que me decepcionou mais? As aulas de inglês em si foram uma grande decepção para mim, que acreditava que seria completamente diferente, mas na nossa turma, mesmo a turma sendo Advanced só tinha brasileiros, os professores não eram os melhores, nem os piores, mas eu não me sentia realizada com toda expectativa que havia criado para as aulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aí vem a parte mais importante de você ter alguém para te apoiar emocionalmente em outro país. Em nenhum momento meu marido deixou a peteca cair, e ele teve o equilíbrio emocional que eu naquele momento não tinha, ele foi a fortaleza que nos manteve inteiros e lutando até ele conseguir a oportunidade de trabalho que ele esperava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, em 4 meses ele conseguiu seu patrocínio de visto stamp 1 e pudemos começar um nova etapa da nossas vidas em outra cidade na Irlanda. E isso reacendeu uma nova esperança em nossos corações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Mas você não precisou nem limpar banheiro e achou difícil? A questão não é essa, e sim que cada um tem sua maneira de lidar com as mudanças na vida, se tivéssemos passado por dificuldade financeira não teríamos problema nenhum em limpar banheiro, mas não foi necessário porque tivemos um planejamento, nossa dificuldade foi emocional em aceitar todas essas mudanças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você só percebe que gosta da calmaria quando entra no furacão. E quando você muda completamente sua vida, sua rotina, seu planos. Você está caminhando para um furacão de emoções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morar como Estudante na Irlanda não é nada fácil quando se tem mais de 30 anos, e especialmente se você vier sozinho. Viver como estudante aqui na Irlanda também não é fácil pelos diferentes obstáculos que você precisa passar ao conseguir moradia, dividir casa com outras pessoas, tirar documentos, processos de visto na imigração. Tudo isso fica muito mais fácil quando se tem o apoio de outras pessoas. E por isso em outros posts vou recomendar serviços e pessoas que realmente podem te ajudar durante todo esse processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok! Mas e como foi depois com o novo visto e na nova cidade Limerick? Bom isso vou deixar para um outro post também :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name>Fabiola Faria</name></author><category term="Irlanda" /><summary type="html">Como é morar na Irlanda? Essa é uma das primeiras coisas que me perguntam quando falamos que moramos Aqui na Irlanda. Mas como é essa experiência de morar num lugar tão diferente daquele que você veio? É melhor?  É pior? Vem comigo que eu te conto um pouco mais.</summary></entry><entry><title type="html">Natal na Irlanda</title><link href="/natal-na-irlanda" rel="alternate" type="text/html" title="Natal na Irlanda" /><published>2019-12-10T10:18:00+00:00</published><updated>2019-12-10T10:18:00+00:00</updated><id>/natal-na-irlanda</id><content type="html" xml:base="/natal-na-irlanda">&lt;p&gt;Ahhh então é Natal! Época boa, de muita confraternização, amor, família, amigos, os melhores jantares (e almoços!). Na Irlanda o Natal também é época de reflexão, muitas comemorações e lindas decorações natalinas. Além de, é claro, muitos presentes. Sim, eles adoram o Natal e eu também!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de um tempo na Irlanda, comecei a perceber algumas diferenças de comemoração que pode ser bacana você saber e compreender melhor como são as festividades por aqui.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;como-é-o-natal-na-irlanda&quot;&gt;Como é o Natal na Irlanda? &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Assim como no Brasil, o &lt;em&gt;natal na irlanda&lt;/em&gt; é atraído por árvores enfeitadas, casas luminosas e muito bem decoradas, um peru recheado e o bom e velho Papai Noel que faz a alegria da criançada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, algumas diferenças começam por tradições e presentes que veremos a seguir:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;christmas-jumpers&quot;&gt;Christmas Jumpers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com o clima frio da Irlanda, os &lt;em&gt;Christmas Jumpers&lt;/em&gt;são os famosos suéteres de lã muitas vezes costurados à mão com estampas e desenhos natalinos. Essa tradição de presentear &lt;em&gt;christmas jumpers&lt;/em&gt; se iniciou nos anos 80 e até hoje conta com diversos modelos e desenhos para todos os gostos, deixando a maioria das pessoas à caráter no traje natalino. De renas à árvores de natal, passando por flocos e bonecos de neve, estes trajes colorem as ruas com pessoas desfilando cada um com seu estilo! Verde, vermelho, azul, amarelo, branco… As cores são diversas!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crackers&quot;&gt;Crackers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os &lt;em&gt;Crackers de Natal&lt;/em&gt; são tubos feitos de papel cartão brilhante torcido nas extremidades e que foram inspirados em doces franceses, chamados ‘bon bon’. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eles são colocados na mesa de natal, normalmente ao lado de cada prato para que cada pessoa tenha um à disposição. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para criar um clima de descontração durante o jantar, cada pessoa segura uma extremidade do &lt;em&gt;cracker&lt;/em&gt; e puxa, causando um pequeno barulho de estrondo! A pessoa que ficar com o lado maior, ganha o &lt;em&gt;cracker&lt;/em&gt;, que vem com um presente simbólico como um anel de plástico, um chaveiro e até mesmo uma mensagem motivadora. A parte legal é que dentro também vem uma coroa de papel de seda a qual todos usam durante o jantar, animando mais ainda o clima natalino. A diversão é garantida com os &lt;em&gt;crackers&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-fazer-no-natal-irlandês&quot;&gt;O que fazer no natal irlandês? &lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-late-late-toy-show&quot;&gt;The Late Late Toy Show&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma das maiores tradições de natal na Irlanda é assistir o &lt;em&gt;The Late Late Toy Show&lt;/em&gt;, que é uma edição especial do famoso talk-show &lt;em&gt;The Late Late Show.&lt;/em&gt; Desde 1975, em sua primeira transmissão, o programa sai disparado na audiência e aumentou sua popularidade nos últimos anos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um clima natalino de entretenimento e música, o programa que vai ao ar normalmente no final de novembro ou início de dezembro, traz  crianças aos palcos para mostrarem os últimos lançamentos de brinquedos do ano, com muita risada e diversão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além da demonstração dos brinquedos, existem apresentações de dança, canto e até visitas de celebridades irlandesas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Late Late Toy Show é transmitido pela &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/RT%C3%89_One&quot;&gt;RTÉ One&lt;/a&gt;, maior e principal canal televisivo na Irlanda, unindo famílias para um encontro contagiante de histórias engraçadas e piadas natalinas a todo momento. Sem dúvida, uma tradição que não pode ser perdida! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre o Natal na Irlanda? Não perca nosso próximo post sobre o &lt;em&gt;Boxing Day&lt;/em&gt;, a maior liquidação do ano!&lt;/p&gt;</content><author><name>Aqui na Irlanda</name></author><category term="Irlanda" /><summary type="html">Ahhh então é Natal! Época boa, de muita confraternização, amor, família, amigos, os melhores jantares (e almoços!). Na Irlanda o Natal também é época de reflexão, muitas comemorações e lindas decorações natalinas. Além de, é claro, muitos presentes. Sim, eles adoram o Natal e eu também!</summary></entry><entry><title type="html">Bem Vindo Aqui na Irlanda</title><link href="/bem-vindo-aqui-na-irlanda" rel="alternate" type="text/html" title="Bem Vindo Aqui na Irlanda" /><published>2019-12-01T10:00:00+00:00</published><updated>2019-12-01T10:00:00+00:00</updated><id>/bem-vindo-aqui-na-irlanda</id><content type="html" xml:base="/bem-vindo-aqui-na-irlanda">&lt;p&gt;Hey! Bem Vindo Aqui na Irlanda! :) Aqui na Irlanda é um Blog criado especialmente para você que procura saber mais sobre trabalho na Irlanda, vistos de trabalho para morar na Irlanda e também como é viver na Ilha Esmeralda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então se você está buscando dar um upgrade na sua Carreira, e tentar novas oportunidades no mercado de trabalho na Irlanda, então você está no lugar certo!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;como-o-aqui-na-irlanda-pode-te-ajudar&quot;&gt;Como o Aqui na Irlanda pode te ajudar?&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;O Blog Aqui na Irlanda tem como objetivo reunir informações importantes para você conseguir conquistar sua vaga na Irlanda independente da área que você atua. Vamos reunir informações importantes que podem ser de grande ajuda na hora de se candidatar a uma vaga de trabalho na Irlanda.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O Aqui na Irlanda também como objetivo indicar profissionais do mercado que podem dar aquela mão na hora de você se preparar para entrevistas de emprego na Europa. Afinal networking é sempre um ponto fundamental para aumentar suas chances de sucesso no tão desejado emprego.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O Aqui na Irlanda não busca nenhum retorno financeiro compartilhando essas informações, mas também não somos especialistas na área de Carreiras, mas com certeza iremos te ajudar baseado em experiências bem sucedidas, e também com indicações importantes .&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por fim vamos reunir também muitas dicas sobre como é morar na Irlanda. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Não deixe de deixar seu comentário também sobre tópicos que você gostaria de ver por aqui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seja bem vindo Aqui na Irlanda! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content><author><name>Aqui na Irlanda</name></author><category term="Irlanda" /><summary type="html">Hey! Bem Vindo Aqui na Irlanda! :) Aqui na Irlanda é um Blog criado especialmente para você que procura saber mais sobre trabalho na Irlanda, vistos de trabalho para morar na Irlanda e também como é viver na Ilha Esmeralda!</summary></entry></feed>