<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/author/aquinairlanda/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-12-14T22:06:27+00:00</updated>
  <id>/author/aquinairlanda/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Aqui na Irlanda | </title>
  

  
    <subtitle>Welcome to Aqui na Irlanda!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Bem Vindo Aqui na Irlanda</title>
      <link href="/bem-vindo-aqui-na-irlanda" rel="alternate" type="text/html" title="Bem Vindo Aqui na Irlanda" />
      <published>2019-12-01T10:00:00+00:00</published>
      <updated>2019-12-01T10:00:00+00:00</updated>
      <id>/bem-vindo-aqui-na-irlanda</id>
      <content type="html" xml:base="/bem-vindo-aqui-na-irlanda">&lt;p&gt;Hey! Bem Vindo Aqui na Irlanda! :) Aqui na Irlanda é um Blog criado especialmente para você que procura saber mais sobre trabalho na Irlanda, vistos de trabalho para morar na Irlanda e também como é viver na Ilha Esmeralda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então se você está buscando dar um upgrade na sua Carreira, e tentar novas oportunidades no mercado de trabalho na Irlanda, então você está no lugar certo!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;como-o-aqui-na-irlanda-pode-te-ajudar&quot;&gt;Como o Aqui na Irlanda pode te ajudar?&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;O Blog Aqui na Irlanda tem como objetivo reunir informações importantes para você conseguir conquistar sua vaga na Irlanda independente da área que você atua. Vamos reunir informações importantes que podem ser de grande ajuda na hora de se candidatar a uma vaga de trabalho na Irlanda.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O Aqui na Irlanda também como objetivo indicar profissionais do mercado que podem dar aquela mão na hora de você se preparar para entrevistas de emprego na Europa. Afinal networking é sempre um ponto fundamental para aumentar suas chances de sucesso no tão desejado emprego.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O Aqui na Irlanda não busca nenhum retorno financeiro compartilhando essas informações, mas também não somos especialistas na área de Carreiras, mas com certeza iremos te ajudar baseado em experiências bem sucedidas, e também com indicações importantes .&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por fim vamos reunir também muitas dicas sobre como é morar na Irlanda. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Não deixe de deixar seu comentário também sobre tópicos que você gostaria de ver por aqui!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seja bem vindo Aqui na Irlanda! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Aqui na Irlanda</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Irlanda" />
      

      
        <summary type="html">Hey! Bem Vindo Aqui na Irlanda! :) Aqui na Irlanda é um Blog criado especialmente para você que procura saber mais sobre trabalho na Irlanda, vistos de trabalho para morar na Irlanda e também como é viver na Ilha Esmeralda!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
